\begin{task}{31.34}
  Показать, что прямые $l_1$, $l_2$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 1+2t,  \\
        y=2t,  \\
        z=t
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        x=11+8t,  \\
        y=6+4t,  \\
        z=2+t
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  пересекаются, и написать уравнения биссектрисы тупого угла между ними.
  Система координат прямоугольная.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        1 + 2t = 11 + 8t',  \\
        2t = 6 + 4t',  \\
        t = 2 + t'.
      \end{cases}
      \quad
      \begin{cases}
        t - 4t' = 5,  \\
        t - 2t' = 3,  \\
        t - t' = 2.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [cc|c]
        1  & -4  & 5  \\
        1  & -2  & 3  \\
        1  & -1  & 2
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [cc|c]
        1  & -4  & 5  \\
        0  & 2  & -2  \\
        0  & 1  & -1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [cc|c]
        1  & 0  & 1  \\
        0  & 1  & -1  \\
        0  & 1  & -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        t = 1,  \\
        t'=-1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка пересечения $X(3,2,1)$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        2  \\
        1
      \end{bmatrix}
      ,
      \quad
      \vect{a_2} =
      \begin{bmatrix}
        8  \\
        4  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{a_1},\vect{a_2}) = 16 + 8 + 1 = 25 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Между $\vect{a_1}$ и $\vect{a_2}$ угол острый. Выберем вектор $\vect{a_2'} =
  -\vect{a_2}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1^{0}} = \frac{\vect{a_1}}{|\vect{a_1}|} =
      \frac{1}{3}
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        2  \\
        1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a_2^{0}} = \frac{\vect{a_2'}}{|\vect{a_2}|}=
      \frac{1}{9}
      \begin{bmatrix}
        -8  \\
        -4  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Направляющий вектор $\vect{b}$ биссектрисы тупого угла:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{b} = \vect{a_1^{0}} + \vect{a_2^{0}} =
      \frac{1}{9}
      \begin{bmatrix}
        6  \\
        6  \\
        3
      \end{bmatrix}
      +
      \frac{1}{9}
      \begin{bmatrix}
        -8  \\
        -4  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{2}{9}
      \begin{bmatrix}
        -1  \\
        1  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение биссектрисы:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 3 - t,  \\
        y = 2 + t,  \\
        z = 1 + t.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
